特首可引《緊急法》訂「任何」法例 禁Telegram連登或凍結抗爭基金

《緊急情況規例條例》賦權行政長官會同行政會議在認為屬緊急情況或危害公安的情況時，「可訂立任何其認為合乎公眾利益的規例」，包括「對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制」；「逮捕、羈留；對運送人及東西的管制」；「對財產及其使用作出管制、沒收及處置」等，由於可以繞過立法會訂立的法例範圍非常廣，故此不單通訊系統如Telegram，宣傳反修例的文宣刊物同樣可以被禁，而政府亦可新訂《蒙面法》禁止示威者蒙面，同時更可拘留異見者，身兼大律師的法政匯思成員、大律師楊嘉瑋直指條例中的「任何」定義十分廣闊，足以讓政府規管市民生活的每個細節，影響極為嚴重。
相關新聞：【逆權●講人話】和理非父撐衝衝子兒子：如運動停止 前功盡廢

政府若引用條例立《緊急法》，反修例人士慣常使用的連登討論區、通訊程式Telegram相信難逃被禁，民間宣傳運動的刊物同樣或不能出版，全面封殺反修例人士的通訊及宣傳平台；立法會議員朱凱廸關注到，條文賦予特首權力直接修改現時法例，例如可在《公安條例》加入禁止蒙面的條文，同時特首會同行政會議可為新法例訂立「任何刑罰及制裁」，即特首亦可將強制性終身監禁訂為最高刑罰，對上街遊行示威無疑添加壓力。民主派會議召集人毛孟靜指，如特區政府引用緊急法，香港將會由專制變成獨裁，特首可禁止通訊程式Telegram、連登討論區等。
立法會議員區諾軒則指，《緊急法》賦權特首可以指示管控私人財產和資產，挑戰香港私有產權制度，不單有人或因為私有產權不獲保障而考慮撤資，民主派成立支援抗爭者的基金亦可能因此被查禁凍結，質疑《緊急法》不只限制政治活動，更挑戰了資本主義制度。
相關新聞：【你問我答●精華】克警記招講稿無限loop 快慢必寸開槍警：唔效法7.21巡警走人？

楊嘉瑋指出，特首會同行會可以動用此例訂立任何全新法例，包括引入全新的刑事罪行，包括管制通訊等，而被規管的行為一旦被納入，「聽日（該行為）就犯法」；至於可以規管甚麼行為，楊直言：「係任何（行為）」。他直指，由於立法會沒有權審議，而且沒有權力廢除，只能待政府自行廢除，而有別於其他國家的緊急立法也只會生效一段短時間，以防濫用，香港這條例的生效期卻是沒有時限，不受限制；即使市民可以透過司法覆核推翻，但楊指要很長時間處理，相信條例生效其間，香港的國際聲譽、營商環境已遭損害。
《緊急情況規例條例》於1922年制定，當時是時是為應對左派的海員大罷工，以遞解工運領袖出境，「六七暴動」時港督也曾引用。楊嘉瑋直指這是一條十分過時的殖民地條例，非常苛刻和含糊，早應被廢除，不應再使用。朱凱廸則深信即使就《緊急法》立法，也無阻港人的抗爭行動，舉例指政府若立法禁止蒙面，估計香港人上班、上學都戴口罩；若政府禁用Telegram，則抗爭者會馬上會回到印傳單年代。

金手指

你咁樣我係唔會驚嫁

幫下呂麗乳搖先

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

80後表示你禁晒都無咩問題。果個年代都係乜都無架啦。運動仍然可繼續